"Het dorp", streefden de mender van wegen, met kleine stapjes en met een lage stem, "zich terugtrekt; het dorpje fluistert door de fontein; het dorpje slaapt; het dorpje dromen van dit ongelukkige één binnen de sloten en bars van de gevangenis op de rots, en nooit uit, behalve te bederven.
